{
    "question": "Suatu segitiga siku siku memiliki panjang hipotenusa 20 cm dan panjang salah satu sisi tegaknya adalah 15cm. panjang sisi tegaknya lainnya adalah \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jadi panjang salahsatu sisinya adalah 13,23 cm</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Diketahui </p><p>segitiga siku siku</p><p>hipotenusa ( c) = 20 cm</p><p>b= 15 cm</p><p>Ditanya a= ?</p><p>Jawab</p><p>a\u00b2= c\u00b2-b\u00b2</p><p>a\u00b2= 20\u00b2-15\u00b2</p><p>   = 400- 225</p><p>a = \u221a175</p><p>a = 13,23</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-abc-dengan-panjang-sisi-ab-6-cm-bc-7-cm-705",
            "question": "Diketahui segitiga abc dengan panjang sisi ab = 6 cm, bc = 7 cm, jika besar 150 derajat. luas segitiga abc adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>luas = \u00bd\u00d7a\u00d7t\u00d7 sin 150\u00b0</p><p>luas = \u00bd \u00d7 6\u00d77 \u00d7sin (180\u00b0-150\u00b0)= 21\u00d7sin 30\u00b0=21\u00d7\u00bd= 4,2</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-model-pesawat-terbang-mempunyai-panjang-badan-40cm-dan-pan-519",
            "question": "Sebuah model pesawat terbang mempunyai panjang badan 40cm dan panjang badan peswat itu sebenarnya 80m,maka panjang sayap itu sebenarnya adalah ...m",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>2</strong><strong>0</strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong> </strong></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>mohon maaf tau di sekolah </p><p>:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lapangan-berukuran-20-cm-11-m-digambar-pada-peta-dengan-254",
            "question": "sebuah lapangan berukuran 20 cm * 11 m digambar pada peta dengan skala 1 / 200 Berapakah luas lapangan pada peta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>55 cm\u00b2</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Luas lapangan sebenarnya </p><p>Ps = 20 m</p><p>Ls = 11 m </p><p>Akan digambar dalam sebuah peta </p><p>Skala = 1 : 200</p><p>Luas lapangab pada peta?</p><p></p><p>Pp = Ps : S</p><p>Pp = 2000 cm : 200 </p><p>Pp = 10 cm</p><p></p><p>Lp = Ls : S</p><p>Lp = 1100 cm : 200</p><p>Lp = 5,5 cm</p><p></p><p>Luas lapangan pada peta </p><p>Pp x Lp </p><p>10 cm x 5,5 cm = 55 cm\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-perbandingan-di-bawah-ini-yg-senilai-dengan-3-8-adala-783",
            "question": "Di antara perbandingan di bawah ini yg senilai dengan 3 : 8 adalah...    A. 18 cm : 4,5 dm \r\nB. 1/4 jam : 50 menit \r\nC. 3 minggu : 49 hari\r\nD. 7,5 kg ; 200 ons \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 18 cm : 4,5 DM  </p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebun-paman-berbentuk-persegi-dengan-luas-2500-m2-keliling-keb-963",
            "question": "Kebun paman berbentuk persegi dengan luas 2.500 m\u00b2. Keliling kebun paman adalah .... m *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Keliling kebun adalah <strong>2</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>m</strong></p><p></p><h2>Pendahuluan</h2><p>Persegi merupakan bentuk bangun datar yang memiliki 4 sisi dan membentuk sudut siku-siku. Jumlah besar sudut persegi adalah 90\u00b0. Sifat-sifat persegi, antara lain yaitu :</p><ol><li>Memiliki 4 sisi</li><li>Mempunyai 4 sumbu simetri</li><li>Perpotongan antar diagonalnya membentuk sudut siku-siku</li></ol><p></p><h2>Penyelesaian</h2><h3>Diketahui</h3><ul><li>Luas = 2.500 m\u00b2</li></ul><h3>Ditanyakan</h3><p>Keliling</p><h3>Jawab</h3><p>  Luas = s\u00b2</p><p>2.500 = s\u00b2</p><p>       s\u00b2 = \u221a2.500</p><p>         s = 50 m</p><p></p><p>Keliling = 4 \u00d7 s</p><p>              = 4 \u00d7 50</p><p>              = 200 m</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ul><li>APA yang dimaksud persegi : <u>brainly.co.id/tugas/1357708</u></li><li>Menentukan lebar dan keliling persegi ..diketahui panjang 22 dm dan luas 17.600cm persegi : <u>brainly.co.id/tugas/20960870</u></li><li>Sebutkan sifat-sifat Persegi! : <u>brainly.co.id/tugas/2043135</u></li></ul><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 3</p><p>Mapel : Matematika</p><p>Materi : Bab 10 \u2014 Persegi dan persegi panjang</p><p>Kode Mapel : 2</p><p>Kode Kategorisasi : 3.2.10</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><h2>[tex]{\\sf{\\small\\color{blue}{Pertanyaan}}}[/tex]</h2><p></p><p>Kebun paman berbentuk persegi dengan luas 2.500 m\u00b2. Keliling kebun paman adalah .... m</p><p></p><h2>[tex]{\\sf{\\small\\color{blue}{Jawaban}}}[/tex]</h2><p></p><p><strong>Ket</strong><strong>erangan</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><ul><li>L = Luas</li><li>K = Keliling</li><li>s = Sisi</li></ul><p></p><p><strong>Dik</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>L = 2.500 m\u00b2</p><p></p><p><strong>Dit</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>K = ....?</p><p></p><p>\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550</p><p></p><p>Sebelum mencari keliling, cari dulu sisinya.</p><p>[tex] \\boxed{ \\sf{s \\:  =  \\:  \\sqrt{L} }}[/tex]</p><p>[tex]  \\: \\sf{s \\:  =  \\:  \\sqrt{2.500} }[/tex]</p><p>[tex] \\boxed{ \\sf{s \\:  =  \\: 50}}[/tex]</p><p></p><p></p><p>\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550</p><p></p><p>[tex]  \\boxed{\\sf{ K \\:  =  \\:  4 \\:  \\times  \\: s}}[/tex]</p><p>[tex]  \\: \\sf{K \\:  =  \\: 4 \\:  \\times  \\: 50}[/tex]</p><p>[tex]  \\boxed{ \\sf{K \\:  =  \\: 200 }}[/tex]</p><p></p><h3>Jadi, keliling kebun Paman adalah 200 cm.</h3><p></p><p>\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550</p><p></p><h2>=====================</h2><p></p><p>[tex] \\huge \\colorbox{pink}{Semoga Membantu}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-banyak-bidang-diagonal-pada-kubusbalok-adalah-b-6-678",
            "question": "17. Banyak bidang diagonal pada kubus/balok adalah\r\nb 6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada 12 diagonal bidang</p><p>cmiiw</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2><strong>Jawaban:</strong></h2><p></p><h3>kubus/balok mempunyai 6 bidang </h3><h3>diagonal</h3><p></p><h2><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></h2><p></p><h2>balok</h2><h3>Bidang diagonal balok adalah bidang yang melalui dua buah rusuk yang berhadapan. Bidang diagonal balok membagi balok menjadi dua bagian yang sama besar. Enam buah persegipanjang yang terdiri dari 3 pasang persegipanjang yang kongruen kalau disusun belum tentu merupakan jaring-jaring balok.</h3><p></p><h2>kubus</h2><h3>Bidang diagonal sebuah kubus adalah bidang yang melalui dua rusuk yang berhadapan. Kubus mempunyai enam bidang diagonal yang berbentuk persegi panjang yang kongruen. Bidang-bidang diagonal kubus ABCD.EFGH adalah ACEG, BCEH, CDEF, ADFG, ABGH, dan BDFH.</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-152-5-banyaknya-anggota-keluarga-dalam-rumah-tangga-di-kelura-985",
            "question": "B. 152    5. Banyaknya anggota keluarga dalam rumah tangga di\r\nKelurahan Watu sebagai berikut:\r\n8,6,5,7,6,5,,6,8,,5,6,7,5,6,6,7.\r\nModus data tersebut adalah....\r\nA.4\r\nC. 6\r\nB. 5\r\nD. 7\r\nsama satu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.6</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>6 paling banyak muncul sehingga modusnya adalah 6</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-34-quiz-mudah-312",
            "question": "4 \u00d7 34 = . . .\r\n\r\n#QUIZ\r\n#MUDAH\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>4 x 34 = (34 nya ada 4 kali)</p><p>           = (34+34+34+34)</p><p>           = 136</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>E</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>O</em></strong><strong><em>G</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>E</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>B</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>N</em></strong><strong><em>T</em></strong><strong><em>U</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p><strong><em>A</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>w</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>B</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>:</em></strong></p><h2><strong><em>#</em></strong><strong><em>F</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>c</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>V</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>Y</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>G</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>u</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawab:</strong></p><p>4 x 34 = 136</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Semoga Membantu :\")</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-volume-balok-2400-cm3-jika-panjang-balok-25-cm-dan-le-616",
            "question": "Diketahui volume balok 2.400 cm3. Jika panjang balok 25 cm dan lebar balok 6 cm, maka tinggi balok adalah ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawab:</strong></p><p>tinggi balok = 16 cm</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>volume balok = panjang.lebar.tinggi</p><p>2400 = 25.6.x</p><p>2400 = 150x</p><p>x = 2400 : 150</p><p>x = 16 cm</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "206-nyatakan-dalam-bentuk-derajat-menjadi-a-201-b-2-393",
            "question": "20\u00b06' nyatakan dalam bentuk    derajat menjadi .....\r\n\r\na. 20,1\u00b0\r\nb. 20,3\u00b0\r\nc. 20,01\u00b0\r\nd. 20,03\u00b0\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawab:dwd</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:d</strong></p><p>dwd</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}